# [26. 删除有序数组中的重复项](https://leetcode.cn/problems/remove-duplicates-from-sorted-array)

[English Version](/solution/0000-0099/0026.Remove%20Duplicates%20from%20Sorted%20Array/README_EN.md)

## 题目描述

<!-- 这里写题目描述 -->

<p>给你一个 <strong>升序排列</strong> 的数组 <code>nums</code> ，请你<strong><a href="http://baike.baidu.com/item/%E5%8E%9F%E5%9C%B0%E7%AE%97%E6%B3%95" target="_blank"> 原地</a></strong> 删除重复出现的元素，使每个元素 <strong>只出现一次</strong> ，返回删除后数组的新长度。元素的 <strong>相对顺序</strong> 应该保持 <strong>一致</strong> 。</p>

<p>由于在某些语言中不能改变数组的长度，所以必须将结果放在数组nums的第一部分。更规范地说，如果在删除重复项之后有 <code>k</code> 个元素，那么&nbsp;<code>nums</code>&nbsp;的前 <code>k</code> 个元素应该保存最终结果。</p>

<p>将最终结果插入&nbsp;<code>nums</code> 的前 <code>k</code> 个位置后返回 <code>k</code> 。</p>

<p>不要使用额外的空间，你必须在 <strong><a href="https://baike.baidu.com/item/%E5%8E%9F%E5%9C%B0%E7%AE%97%E6%B3%95" target="_blank">原地 </a>修改输入数组 </strong>并在使用 O(1) 额外空间的条件下完成。</p>

<p><strong>判题标准:</strong></p>

<p>系统会用下面的代码来测试你的题解:</p>

<pre>
int[] nums = [...]; // 输入数组
int[] expectedNums = [...]; // 长度正确的期望答案

int k = removeDuplicates(nums); // 调用

assert k == expectedNums.length;
for (int i = 0; i &lt; k; i++) {
    assert nums[i] == expectedNums[i];
}</pre>

<p>如果所有断言都通过，那么您的题解将被 <strong>通过</strong>。</p>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [1,1,2]
<strong>输出：</strong>2, nums = [1,2,_]
<strong>解释：</strong>函数应该返回新的长度 <strong><code>2</code></strong> ，并且原数组 <em>nums </em>的前两个元素被修改为 <strong><code>1</code></strong>, <strong><code>2 </code></strong><code>。</code>不需要考虑数组中超出新长度后面的元素。
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [0,0,1,1,1,2,2,3,3,4]
<strong>输出：</strong>5, nums = [0,1,2,3,4]
<strong>解释：</strong>函数应该返回新的长度 <strong><code>5</code></strong> ， 并且原数组 <em>nums </em>的前五个元素被修改为 <strong><code>0</code></strong>, <strong><code>1</code></strong>, <strong><code>2</code></strong>, <strong><code>3</code></strong>, <strong><code>4</code></strong> 。不需要考虑数组中超出新长度后面的元素。
</pre>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>1 &lt;= nums.length &lt;= 3 * 10<sup>4</sup></code></li>
	<li><code>-10<sup>4</sup> &lt;= nums[i] &lt;= 10<sup>4</sup></code></li>
	<li><code>nums</code> 已按 <strong>升序</strong> 排列</li>
</ul>

## 解法

<!-- 这里可写通用的实现逻辑 -->

原问题要求最多相同的数字最多出现 1 次，我们可以扩展至相同的数字最多保留 k 个。

-   由于相同的数字最多保留 k 个，那么原数组的前 k 个元素我们可以直接保留；
-   对于后面的数字，能够保留的前提是：当前数字 num 与前面已保留的数字的倒数第 k 个元素比较，不同则保留，相同则跳过。

相似题目：[80. 删除有序数组中的重复项 II](/solution/0000-0099/0080.Remove%20Duplicates%20from%20Sorted%20Array%20II/README.md)

<!-- tabs:start -->

### **Python3**

<!-- 这里可写当前语言的特殊实现逻辑 -->

```python
class Solution:
    def removeDuplicates(self, nums: List[int]) -> int:
        i = 0
        for num in nums:
            if i < 1 or num != nums[i - 1]:
                nums[i] = num
                i += 1
        return i
```

### **Java**

<!-- 这里可写当前语言的特殊实现逻辑 -->

```java
class Solution {
    public int removeDuplicates(int[] nums) {
        int i = 0;
        for (int num : nums) {
            if (i < 1 || num != nums[i - 1]) {
                nums[i++] = num;
            }
        }
        return i;
    }
}
```

### **C++**

```cpp
class Solution {
public:
    int removeDuplicates(vector<int>& nums) {
        int i = 0;
        for (int& num : nums)
            if (i < 1 || num != nums[i - 1])
                nums[i++] = num;
        return i;
    }
};
```

```cpp
class Solution {
public:
    int removeDuplicates(vector<int>& nums) {
        nums.erase(unique(nums.begin(), nums.end()), nums.end());
        return nums.size();
    }
};
```

### **Go**

```go
func removeDuplicates(nums []int) int {
    i := 0
	for _, num := range nums {
		if i < 1 || num != nums[i-1] {
			nums[i] = num
			i++
		}
	}
	return i
}
```

### **JavaScript**

```js
/**
 * @param {number[]} nums
 * @return {number}
 */
var removeDuplicates = function (nums) {
    let i = 0;
    for (const num of nums) {
        if (i < 1 || num != nums[i - 1]) {
            nums[i++] = num;
        }
    }
    return i;
};
```

### **C#**

```cs
public class Solution {
    public int RemoveDuplicates(int[] nums) {
        int i = 0;
        foreach(int num in nums)
        {
            if (i < 1 || num != nums[i - 1])
            {
                nums[i++] = num;
            }
        }
        return i;
    }
}
```

### **Rust**

```rust
impl Solution {
    pub fn remove_duplicates(nums: &mut Vec<i32>) -> i32 {
        let mut len = 0;
        for i in 0..nums.len() {
            if i == 0 || nums[i] != nums[len - 1] {
                nums[len] = nums[i];
                len += 1;
            }
        }
        len as i32
    }
}
```

### **PHP**

```php
class Solution {
    /**
     * @param Integer[] $nums
     * @return Integer
     */
    function removeDuplicates(&$nums) {
        $fast = $slow = 0;
        while ($fast < count($nums)) {
            if ($nums[$fast] != $nums[$slow]) {
                $nums[++$slow] = $nums[$fast];
            }
            $fast++;
        }
        return $slow + 1;
    }
}
```

### **...**

```

```

<!-- tabs:end -->
